用「陳同佳」玩政治？香港高官還是BB班

陳同佳要到台灣自首，遭蔡英文政府拒絕，台灣今日反將一軍，提出自己來港押解。口中經常掛著「初衷」的林鄭，可說是捉蟲入屎忽。

陳同佳一旦進入台灣司法管轄區，台灣就須硬食依法辦理。在無司法互助協議下接收陳同佳，就有如認同中港台屬中國統一主權，嚴重矮化台灣主權。

台灣當然不能接受香港政府及中共的政治操作，所以拒絕陳同佳入境，防止陷入主權尷尬的局面。蔡英文及後順水推舟，要求港府同意台灣派員到香港押解嫌犯，將個波拋回香港。

中共及港府面臨兩難：同意就是容許這種跨境執法，或是承認中華民國在香港的執法權；拒絕，就是承認港方的政治操作，多次不回應台灣司法請求，更是對唔住潘曉穎，做又死唔做又死。

陳同佳多次被特區政府擺上台，見盡這個政權的狠心及陰毒，日後他「被自殺」或是「被失蹤」亦不無可能。

民進黨及台灣的民主進程與權鬥已玩了多年，在選舉及政制不完整的香港，林鄭的對手只有泛民，又怎能鬥？

玩政治，香港還是BB班。政治家與行政長官，後者行政做不好又自以為好打得，落得比人當狗咁玩的下場。掛住睇電話的林鄭，找到應對方法未？

睇人仆街當然開心，但我們笑完後，還要記得那份憤怒，在抗爭路上繼續上路。

相關閱讀：

《腳踏自由的NBA民主鬥士》：

佢依家出完聲明 一朝早扔陳同佳走啦

搵人撐加泰獨立仲好過搞大粒墨啦

國民黨做埋個啲扮同情呃選情 又係到講自己係兩個女嘅老豆

似唔似某人個句我係兩個仔嘅媽媽

玩政治一定唔夠連登D軍師玩
政治係醜陋既 所以選擇醜陋既決定就最正確